@inproceedings{Soulier-Erbacher-Gerald-Djeddal-Nie-Preux:CORIA-TALN:2023,
    author = "Soulier, Laure and Erbacher, Pierre and Gerald, Thomas and Djeddal, Hanane and Nie, Jian-Yun and Preux, Philippe",
    title = "Recherche d'information conversationnelle",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "36-36",
    note = "Le projet ANR JCJC SESAMS s'int\'eresse depuis 2018 au paradigme d\'esormais actuels des syst\`emes de recherche d'information conversationnels",
    abstract = "Le projet ANR JCJC SESAMS s'int\'eresse depuis 2018 au paradigme d\'esormais actuels des syst\`emes de recherche d'information conversationnels. L'objectif est de formaliser des mod\`eles de recherche d'information capables de fluidifier les interactions avec les utilisateurs pendant une session de recherche. Nous abordons diff\'erents enjeux : la prise en compte d'une conversation en langage naturel en contexte d'une recherche d'information, la g\'en\'eration d'interactions permettant de clarifier les besoins en information, la g\'en\'eration de r\'eponse en langage naturel, ainsi que l'apprentissage continu pour s'adapter aux nouveaux besoins des utilisateurs. Nous pr\'esenterons dans ce poster ces diff\'erents enjeux et les contributions associ\'ees. Nous pourrons \'egalement discuter les perspectives de recherche dans ce domaine suite au d\'eveloppement r\'ecents des gros mod\`eles de langue.",
    keywords = "Recherche d'information, syst\`eme conversationnel, mod\`eles de langue, clarification des requ\^etes, apprentissage continu",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481040.pdf"
}
